Netflix 絕夜逢生/Into the night

太陽毀滅所有生物！Netflix推出比利時驚悚影集《絕夜逢生》

垃圾到喊

真？睇緊第一集 ，點垃圾法？

我覺得好垃圾

即係全世界人變晒唔吸血嘅殭屍

睇左一集半，我覺得唔差

暫時睇咗兩集，普普通通，有少少膠

縮到2個鐘會好啲，成季都凝做唔出太陽有幾可怕，玩末日人性，刻畫又唔算好到肉。

我都係

太陽都無個

第二集中間個呀伯死咗，笑咗

Same

On9得黎幾好睇嘅。。。

睇曬 我覺得幾好睇喎

我都睇晒
幾好睇wor

其實netflix好多劇同戲（特別戲）個idea幾好。。。但最後拍出嚟係有頭威冇尾陣，伏到屌出嚟。。。浪費哂個概念

以一個機師既角度睇 真係唔明佢地做緊乜 條友好似唔識飛咁 😂

分享下

岩岩追完，低成本黎講好撚好睇wo，冇悶場，d角色又易認 唔會話太多路人
特別最後果一集都幾緊張

個KOL身材原來咁好

最好笑係毒撚阿伯

劇本幾好， 係d人屎戲同拍唔出未日感覺

利申：就尼睇晒

認同 推

轉貼台仔PPT評語

光是看此劇逃亡戲、鬥爭戲、搭配配樂的節奏感已經緊張刺激絕無冷場。而這其中，每個角色儼然都代言一個歐盟成員或社群、每次衝突儼然都呼應一個現實中發生過或正發生中的歐盟衝突，把角色列張表來會發現幾乎一個蘿蔔一個坑。
首先駕駛艙裡有：
正規機長 Mathieu是合法菁英領袖，如德國與法國是歐盟首領

臨時副駕 Sylvie 是比利時布魯塞爾人，如歐盟設在布魯塞爾

比利時荷語區宅男教徒 Rik，代表歐洲宗教保守派的一般民眾

義大利少校 Terenzio ，代表歐洲求自我生存卻極右排外之聲

西班牙網紅 Ines ，代表歐洲漸趨虛無背離現實世界的下世代

波蘭技術工 Jakub，代表歐盟這二十多年東擴納入的東歐勞工

俄羅斯母子，急著去莫斯科動手術，代表歐盟對俄亟需其資源

土耳其黑幫 Ayaz ，恩怨很多的異教土耳其，算不算歐洲一員？

阿拉伯清潔工 Osman，代表早遍及歐盟底層的中東移民與難民

黑人看護 Laura，代表二戰後來補足勞動缺口的前殖民地勞工

三個犯法的英國人，因為犯法還要硬搭機，被飛機放棄如脫歐

比利時空姐 Gabrielle，代表跟著英國脫歐被陪葬的歐陸公民。

本劇六集共約三個半小時劇情中，各種與真實歐盟衝突似曾相識的小問題小口角層出不窮，平常就有在關心歐盟狀況的觀眾可能會處處嘴角上揚會心一笑。

來源

原來係咁

呢篇反而我覺得d台仔過份解讀……

睇完第一季，幾正

This far, it hasn't met my expectation.

真呀，但第2季好似冇咩好講了

推

以為機師係上客前會做完檢查
同埋咩事都唔會開門
點知一開波就走左一個出黎仲俾人入埋去

睇緊，好刺激咁

ok 架，少有短得黎好睇 又認到d人

最鍾意佢講 一次解決一個問題

睇哂，概念真係唔錯，節奏算快，cast演技都幾好。
可能budget所限可以發揮得更好，自家劇對比戲嚟講算冇咁伏

其實幾鍾意俄羅斯媽咪，熟女feel，但原來真人先廿尾。

睇樣似3十尾

個意念幾好，成本又低，可惜香港拍唔到出黎

唔好睇少呢啲survival權鬥劇
其實有心做可以做無限季，好似The 100
宇宙打到落地，然後打上山，再打到落地底，一翻手就打返上宇宙，跟住仲打埋去第二個星球

呢套都有潛質搞到好大
下季地底，跟住可以上宇宙 （ 仲已經有埋ISS做伏線㖭 ）

the 100好冇睇，我見好似大路劇情咁 冇睇過

節奏快嗎?

快，冇悶場 ，一集30分鐘到

岩岩睇完
估唔到個結局係咁

都幾好睇既

以Netflix 標準黎講呢齣算ok
不過中過太多次伏真係對Netflix 嘅有陰影

都幾絕望

未睇結局 唔好劇透！

下，幾好睇喎希望有2

佢一出嘅時候個target audience 係 young adults / teens，即係似Sabrina、Riverdale為女死為仔亡、三四角戀嗰類，所以啲劇情其實好TVB
不過佢有啲角色幾寫得幾好，而且啲art design好足，可能因為咁，The 100喺美國有cult following，所以套劇做極都有

啱啱睇晒
個後生女同個老母幾正

太深入...

最尾都專登剝下衫 算係咁

俄羅斯老母

節奏夠快，呢d題材一拖就好易出事冇心機睇落去
咁樣完一季幾好，起碼睇完一季覺得ok先

睇左一集覺得幾好睇，應唔應該追埋落去

之後越黎越正，同埋唔係為屌而屌

最尾好大波

臨尾派福利

飛機咁飛法，唔識計飛左幾多日其實

冇日出過，一日都冇過到好似唔係

最尾嚇死

最尾個集好好睇

高質劇呀，仲以為要死一半人

真 跟住真真真係最尾個part 日岀
廢事講咁白

垃圾，臨時關頭仲玩投票公審邊個罪人

Regina Bikkinina 俄妹
點解可以生到咁老

因為唔係又比人屌攬權

個女主好靚好純
有冇ig?

睇樣好似好老

俄妹老母
kol
2個又大波又白滑

唔除衫都唔知個老母咁大包米

個bra顏色

老母唔多點睇到

個土耳人本身以為佢爬下爬下，係會話佢比老鼠咬死

最尾嗰集個Kol

求ig

初頭覺得個道德撚保安呀伯同黑人都幾煩下

道德撚既代表

保安 有教會ma
想快啲第二季

其實好好睇喎

有無俄國人媽媽個IG呀

係好撚好睇，真係冇廢話景頭

節奏快已經好好
太多劇鐘意拖慢黎拍
我最撚憎

係，頭一集已經直入劇情，冇廢up

都幾靚下

剛睇完，幾緊湊無咩廢話
人物著重係幾個角色
個回教清潔工好似可有可無

多數下季好快死咁

幾時有下季

一次過睇完好正

頭幾位巴打仲話爛，好彩冇信佢地

幾好睇，唔拖戲
幾中意Ayaz衣個角色

好睇 唔差啊 劇情無唔合理既地方

空姐好慘，仲話唔怪佢地先 內疚

有D古唔到幾個角色咁快就消失

推！

好野要支持

好撚好睇

岩岩睇晒
臨尾先知啲女咁正

女主上錯車

劇透

—————————

最尾條分叉路原來兩邊都去到目的地，故作緊張。。

其實飛去南北極幾個月無太陽咪得就有返又飛過

冇油冇補級呢

氣氛唔夠緊張
不過故事唔錯又夠短

真係岩岩好

值得睇 推！

個空姐係咪俾人姦左...?

套野節奏幾快幾緊張!! 但都其實幾多bug下..

1. 可以冇加壓空氣同零下40幾度情況下係個undercarriage入面生存到都算 (因為佢鳩吹話有engine啲exhaust heat去頂到咁耐)，但個軍佬點樣徒手捉住行緊百幾knot嘅landing gear爬上去

2. cabin成個窗爆咗喎！就depressurization啦，條友唔戴oxygen mask只係得30秒知覺，又點樣就咁搵舊野蓋住個窗就搞掂，咁大氣壓差都吸佢唔走，可以上火星救Matt Damon返黎

3. 想睇下season 2 點解釋人死野食壞但樹木又可以光合作用

仲有明明前一秒先話要飛緊上4萬尺 凍死佢
無啦啦又話要gear down等佢掉落去
但個畫面寫住5千尺

第一集已經認得個kol係intouchables個嚫妹
估唔到咁大波

開頭有個空姐話同副機師有咗，不過一開始就上唔到機。
上左機果個係佢同事。

其實gamma ray 應該破壞哂地面同衛星既電子設備，重有得係飛機上網咁開心。。。

原來完左.....

可能佢會吹話只係對生物有影響，影響唔到GPS周圍飛個下好野

你指咩完左？

劫機者係起飛時企係度用槍指住揸機條女，勁過MJ 已經知道膠劇嚟

幾時出第二季幾好睇

都唔知有冇

睇反應

成班人求生意欲都好底求生唔係第一，成日搞其他野先

剛剛醒起，如果水可以防到既，咁其實全世界既潛艇都好安全
核動力仲無敵 下季可以加埋潛艇去玩

補給煩呢

幾型棍，黑社會但算正直同有原則

一次過睇完，Sylvie同Jakub條線好撚正，由一開始Sylvie去安慰Jakub嗰下已經覺得兩個人好似有機，有種同是涯淪落人嘅感覺，跟住佢地兩個一齊降落個scene開始有啲火花出左嚟，係成套嘢入面唯一一有kiss到嘅cp
btw俄國老母好撚柒煩，但係我又幾鍾意Ayaz，唔想佢地湊一對

好有佬味，鐵漢柔情

最後一集嘅問題，劇透，慎按

女主角原本就諗住自殺

電子野係咁

天黑上水補給

睇晒6集
都有緊張位

但下下落機 兩個鐘內做晒d野
最後逃生得十分鐘 好膠

睇晒6集
好鍾意土耳其黑幫
好滿意意大利軍人個結局 佢係最想生存落去嘅
但最後係唯一一個死嘅（唔計一開始嗰兩個）
我覺得下季好多嘢要補充同埋發揮
例如機場個老鼠冇死 太空站 檀香山 etc

軍人 最多係自私，最後都自願補廠，但要死

但女主角個行為合理
始終軍人做太多錯事 同埋係好多麻煩嘅起源
本來預計第二架車會到
到時軍人就可以一齊走
只可以話唔好彩

btw軍人把槍去咗邊？我見唔到

所以最後女主角 同軍人 一樣講大話，冇同另一隊講佢去左邊，同軍人冇分別

佢都唔知另一隊冇經過
可能下季會講返

係囉女主唔知另一隊人炒左車

見到女主角就諗起Tokyo
有時無啦啦痴左線 又搞爛個場
又學人發老脾又無啦啦走左去
真係睇到好撚想一巴車埋去

翻睇果一節，無答案

我覺得佢有少少似慘雨D劇情

睇完第一集

慘雨悶好多（未睇第2季）

睇完。幾好。
等下季。

睇左第一集
剪輯唔順
引擎做乜乜壞埋？

好睇 之前入呢個po第一個留言話垃圾 差啲因為咁唔睇

後面有講做乜個engine 神神地

勿信連登仔

對於飛機膠嚟講呢套野實在有太多唔合理嘅地方

我覺得土耳其黑幫好似佢

我都覺

終於睇完，估唔到軍佬最尾咁樣死左

屌，超似

好似未講佢正式死

唔會 有留意既真係幾中下
同埋編劇諗人設一定會諗埋
各個背景都中真係有心設定
利申：讀過導演課程 但只可以係屋企睇Netflix 既小薯

幾驚會爛尾
講佢見到太陽 但冇事
只係一直都係夜晚 未見過太陽
所以根本冇事都唔知

爛飛機窗再補返都幾搞笑

成日覺得d時間邊夠用呀，每次降落得個零兩個鐘做野

唔掂 已棄

珈瑪射線可以催毀有機物嘅DNA但係對電波冇影響
個個仲可以開心上網

細路仔喺北約見到類似老鼠嘅生物
應該都係伏線黎

有第2季既話任佢講架啦

留名

我覺得未必
如果唔係導演點解唔直接將所有角色設定係同一個國家（除咗追求真實）
尤其嗰三個英國軍人/ 角色之間嘅對話點都有啲關係

都有道理，所以行為用同一個國家都係咁拍

頭幾個留言連登仔話好睇=一半機會好睇
唔好睇=好睇
垃圾就真係垃圾

呢啲戲唔錯，雖然係好多bug,但多數戲都有bug嫁啦

但夠緊張同刺激，劇情唔拖，可以一晚睇完

正常水平
太多反駁位

我覺得意大利軍人唔似少校，
唔冷靜、無大局觀、無領導才能，
一開始剛上機無耐就一嘢畀人搶咗枝槍
或者係文官升上黎啩

港版可以搵佢拍 劉青雲做機師?

唔知點解成日覺得機師似佢

一睇都覺得似戇豆

覺得似神探阿蒙

一日睇哂
估唔到又幾好睇我覺得

唔識飛機 覺得幾緊湊
會期待第二季 希望唔會變慘雨

lm

想問第一集果個大肚空姐會唔會有得再發展落去?
有冇伏筆

睇咗三集 頂唔順
Idea 幾好 但拍得好悶

後邊好快講完

覺得幾好睇呀，幾時會有第二季？

一開始上唔到機，應該已經

好睇
感覺好似睇緊紅 van / LOST咁
希望唔爛

一晚睇哂六集
俄媽好撚正
同埋season 1俾我想像中算死得少人

睇曬，Netflix 末日嘢黎講呢套算幾高質，同埋見樓上有人po台仔用歐盟切入點去分析幾正
上唔番機個空姐好慘，似會俾淨低果兩個英軍捉黎姦
土耳其佬好似姜皓文
不過最正都係意粉kol

最sad係個空姐話唔怪佢地

係伏線啦 有個人講到明日出係會殺哂所有生物

唔理啲bug幾實幾好睇

唔怪得咁熟口熟面

算係咁啦 ，睇youtube學降落都夠搞笑

其實套戲講到咁誇，又話啲野食被陽光照過就會無左營養食黎都無用，咁好快就會糧食同能源危機。

要駁故既話第一集架機識自己push back
第一集就完咗啦

係喎，可能佢用reverse thrust

我都覺佢好似姜皓文
越睇越似

一定唔會，你睇下一開始個少校係咁串土耳其人就知

一開始好似講咗佢做氣象，似係文官出身，本身諗住佢會有更大發揮

再多死多啲人下一季無人做

意大利佬間接救咗佢哋
最後。。。

啱啱開始睇
依家到第三集

kol好正

我覺得好似eleven 老左既樣

小小似又

抵撚死喎個空姐

左膠上身

係On99問呢問路

比人拉住都要掙扎唔上車

叫佢走，佢唔走，怪得邊個呢

感覺經費去曬租飛機到，好多位都簡單帶過就算，明顯想刻劃人性但又唔到位，比如自行審判三個英國人亦拖累埋空姐，但又唔落墨
成套戲最鍾意軍佬，佢所有行動都係最合理，而且可以理解，得佢在乎因為小數人決策自行決定乘客生死亦累埋無辜既空姐係一件錯事，但全機人都好似忘記佐件事咁，全憑自己既眼前觀感去怪軍佬出黎搞事爭取民主
大部份角色都唔討好，女主機長黑人網紅媽媽其實死佐都無乜問題

當kill time睇完
冇咩特別感受 拍既場景主要都係機艙

故事唔錯 但拍得麻麻
完全feel唔到緊張

我都睇左用歐盟代入果個影評
睇起來就另有一種感覺

睇晒再睇呢篇文，終於明個角色設定

KOL有腹肌

想知下季點發展

幾好睇

稍為理解過歐洲既時事 都會覺得呢部係神劇 覺得成日話唔夠爆炸場面 又話刻畫唔到太陽既可怕就一鳩屌埋去就話垃圾既ON9仔 算9數啦 睇返你D空洞無物既大製作啦 無胃係度獻醜衝出黎柒 話比全世界聽你既膚淺程度有幾深 真係屌都廢閪事

我覺得幾好睇
有啲位幾緊張 不過好想知完左飛機入面嘅埸境會點。。

啱啱睇完，快撚啲出第二季

有冇kol同俄母ig/Twitter

上邊有

Miss咗
兩個都咁少followers，唔講以為fans acc

d相都唔算多，可能唔興用掛

睇完
期待下個season

真係好好睇
幾時有下季

老母對波好彈

幾時S2